有冇巴打可以解釋確診同初步確診點分，好亂呀

就好似講『今日確診一百宗同初步確診十宗』。咁初步確診會唔會跟進確認？今日確診一百宗包唔包初步確診個十宗？聽日初步確診証實得七宗係堅，個七宗陽同三宗陰點落去邊到？

確診 = 中曬所有判定條件
初步確診 = 只係中左部份條件, 可能係d common野 (一般感冒既病徵, 為左安全起見, 當住係初步確診)

最簡單就係無唔好理初步確診

咁最後出報告係肺炎，個單計返當日定出報告個日

確診係今日數字
初步確診可能係聽日既確診數字

test 一次同兩次嘅分別

應該係咁

例如
25號 00:00 截嗰陣 100確診，100初步確診
會喺26號下午記者會公佈
如果嗰100宗初步之後真係確診，就會撥落26號截嗰條數

截至 26號 00:00 個數就會係 100+x宗確診，同Y宗初步
會喺27號下午公佈

咁即係有化驗報告前後分別囉！

初步確診係d恐懼撚最想計

恐懼撚想個數高d 好睇d

關恐懼乜事，有病睇醫生

建議你搵佐資料先好答。。。
一黎有病徵唔係私家醫生必須呈報嘅個案，如果依你所講係出現病徵=初步確診, 一間醫院都唔些200喇仲未計你私家個喲